超時就自動開門！支那「智能公廁」要刷QR碼才能續用

中國行動支付無所不在，現在連公共廁所也配備智慧功能，近日深圳一處風景區啟動「智能公廁」，使用者需要用手機掃QR code付款才能進入，每次2元，並且限時20分鐘，一旦時間到了，不管使用者是否已經使用完畢，公廁門都會自動開啟，相關規定引發爭議。官方回應則稱，收費的目的不在於消費，而在於提醒市民愛護公共產品，培養文明習慣。

中國深圳羅湖區淘金山綠道9月剛開放，園區內設置了4間智能廁所，若想使用必須先用手機掃瞄QR code，一次需付2元人民幣（約台幣8元），扣款成功後才能進入；另外還有使用時間限制，只要超過20分鐘，廁所門就會自動開起，恐怕會讓使用者措手不及。

由於距離此處最近的免費公廁約1公里，許多來訪的遊客只能被迫使用「智能公廁」，不少人抱怨掃QR code的過程可能會耽誤時間，造成不便，還有長者較不熟行動支付操作，甚至忘記帶手機出門，都會造成無法使用的情況發生。

限時20分鐘也引起爭議，網友吐槽，如果時間到還沒解決完畢，門一開不就曝光了？而且如果要繼續使用，不就還要出來刷一次碼再進去，相當尷尬。

面對收費質疑，管理員解釋，這4間廁所裝修豪華，可以滿足母嬰以及殘障人士的需求，而且自動化設備齊全：沖水、垃圾桶都是自動開啟，還有冷氣、紫外線防蚊蟲等功能，「收費很正常」。

至於限時爭議，管理員認為，對普通人來講，20分鐘已經足夠如廁，基本上不會存在「人正在上廁所門開了」的情況。

對於種種投訴和不滿，深圳市城管局環衛處表示，淘金山綠道的收費公廁由企業全程投資建設管理，收費的目的不在於消費，而在於提醒市民愛護公共產品，培養文明習慣。

去廁所都要教,我隻狗都醒過佢

可見將來在Chi-Na信用分數低，連屎都冇得屙，阿們……

痴撚線 直接開門

如果肚屙 屙完都唔知夠唔夠時間抹

很爽：我們堅定支持管理園區方面就廁所門智能系統改造按曱近平新時代支國特色社會主義思想走愛國愛黨路線

大陸喱係咪玩監控玩到上撚曬腦

抹緊屎忽個陣開你門 然後岀面d人就

大家諗多左
呢個廁所只係旅遊景點
睇完就出返去屙

無人看管實俾人爆

實名去廁所

周街痾算了

Sources ？

你唔好夠二十分鐘會彈出去

有靚女就正啦

便秘谷屎就仆街
谷到第十九分鐘就出
到二十分倒門一彈開
㔾都縮返入去

肚痾點算

支那人出街用廁所架咩？

佢地都唔介意周地屙架啦，有咩所謂

關我撚事？

日本節目？4 邊門打開

廁所裏面一定有鏡頭

甴近平曱甴蝗曱甴平

周星馳啲戲咁

你入女廁

挑

大陸人屙屎都唔閂門

中國人是要管的

唔知點解共產黨咁樣對付支那人，心入面覺得好痛快

沒事兒 隨街痾就行

公廁gathering

岩阿 引入去女廁係德政

係上面有監測 所以落來痾

痾屎監控系統

好快佢地就練成去廁所唔閂門

符合国情

窮到連屎坑都要cap水

習曱甴

唔係嘅話點先有錢搞香港啊

支那喺公廁逗留多過一分鐘都暈咗啦

Gapgap聲咁笑

20分鐘夠啦 唔好係入面蛇王

整古專家

整蠱專家

百變星君

「亲，你的如厕时间已到」

𠵱家係連個政府都覺得贏國人普遍無品
有幾可悲先要整埋呢啲嘢去逼班人自律

救樓主老母

Only 1 reason:
中共冇錢了

支那豬學乜嘢人講人權

你能夠畀黨同國家剝削係你嘅榮幸

人人人人人
人人人人人人人人人
人人人人人人人人人
人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人
人人人人人人人人人習近平人人人人人人人人人
人人人人人人人人人曱近平人人人人人人人人人
人人人人人人人人人甴近平人人人人人人人人人
人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人

单曱曱曱曱单曱曱
曱曱曱单曱曱曱曱
曱曱曱曱曱单曱曱
曱曱单曱曱曱曱曱

人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人人

甴甴甴甴甴甴甴
甴甴甴甴甴甴甴
甴甴甴甴甴甴甴
甴甴甴甴甴甴甴

曱近平
江甴民
毛甴東

冇電賴屎
尿袋真係體驗到粵語嘅精髓

比中共玩緊 the sims

大陸喱係需要管

支那狗果然支那狗

係街攪掂啦洗鬼比2$

反智公廁

去廁所要比8蚊佢都痴撚線

屙屙下開門

屌

我覺得啲人會直接開門痾

大陸係咪好 obsess with QR code，咩都拎嚟用

去小便都比$2坐夠20分鍾
你急，你比$4我先出黎
戴定野塞個鼻

應該唔止得一個人

| |

佢地都無人用廁所嘅
擺明想玩9啲遊客

遲早依信用評級分公廁

俾完錢開左門成地屎仲去唔去好

個景區凍過水

個總制係元朗

D功能好多餘

咪玩
支那人去廁所一向唔介意打開門
大媽都係咁話

記得最後係坐廁之後用快艇拖住柯屎個人滑水

夠鐘唔出嚟會唔會咁？

飯都無得食呀
學人屙屎

大陸人都周街痾嫁啦，點會驚呢啲
佢哋都無底線嘅，無論點壓迫佢哋都會受

夠20分鍾又比$2續

支持減到3分鐘
屌你老母係急既就好快痾完啦
唔急既入去做乜撚野
支持慢慢減到1分鐘

zi

痴撚線
不過唔緊要啦 佢地慣左周街柯

利害了我的國

屌支那豬成日都唔關廁所門架啦

呢下先高，必須過必須品

無網上比錢 無得去廁所

不如全個大陸公廁 直頭轉做 整蠱專家 個廁所啦

痴撚線國家
唔夠咪起多啲囉屌

連基本嘅國民教育都未做好
仲搞乜鳩智能廁所呀

就係你國民質素都未提升 依家先要用啲on9方法教人去廁所

有無大可以講下點解大陸連去厠所都要收錢

大數據萬歲

係架啦 柯時都要限時
你地撚有人權

無廁所去唔代表無得屙架
不嬲都唔需要廁所